---
layout: post
title: "Reacties vernieuwd"
categories: [admin]
date: 2009-01-28 09:57:47 +0100
---
Vanaf vandaag op Logging the Switch, een daadwerkelijk werkende
reactie-pagina! Hoera :)

Ik gebruik nu het systeem van [Disqus](http://www.disqus.com/) om de reacties
te verwerken en te tonen. Het voordeel van Disqus boven
[HaloScan](http://www.haloscan.com/) wat ik voorheen gebruikte, is dat de
comments nu wél volledig onder mijn beheer zijn en ik ze ook kan
opslaan naar een bestand, iets wat bij HaloScan dus niet kon.  Sterker nog,
de reacties werden "eigendom" van HaloScan, wat natuurlijk belachelijk is.

Bij Disqus kan de <del>reaguurder</del> reageerder zelf bepalen of deze een
anonieme reactie plaatst óf er een account maakt en reacties onder eigen naam
wegzet. Daarbij blijft de reactie altijd van jezelf, van jou, je eigen, jouw
precioussss. Met de license die je er zelf aan hangt.

Via de samenwerking met [seesmic](http://www.seesmic.com/) is het nu bovendien
mogelijk videoboodschappen achter te laten.

Dus... Vanaf nu voor elck wat wilsch!
